\documentclass[]{article}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\lstset{% 
	basicstyle=\small\ttfamily\bfseries,
	columns=flexible,
	language=python,
	keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
	morecomment=[s]{/*}{*/},
	morecomment=[s]{*}{;},
	morecomment=[n]{/*}{*/},
	morecomment=[n]{*}{;},
	escapechar=|,
	commentstyle=\color{green}\ttfamily,
	stringstyle=\color[rgb]{0.639,0.082,0.082}\ttfamily,
	showstringspaces=false,
	keepspaces=true,
	sensitive=false,
	otherkeywords={*,/, Function, End, Function, end, if, Then, match, where, with, order, by, limit, unwind, desc, distinct, count, call, YIELD, CALL, ORDER BY},
	frame = single, 
}


%opening
\title{Attività - Graph Analytics}
\author{Sedoni Enrico}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
In questa attività si andrà ad analizzare la sandbox "Crime Investigation" presente sul sito di Neo4j
\end{abstract}
\tableofcontents
\newpage
\section{Presentazione della sandox scelta}
La sandbox scelta per l'attività è "Crime Investigation", aggiunta di recente sul sito di Neo4j. La sandbox è relativa alle investigazioni sulle attività criminali. Data un'attività criminale è possibile, per esempio, andare a trovare le persone coinvolte, i veicoli, gli oggetti e anche gli agenti addetti all'investigazione. 


\subsection{Schema del grafo}
\setlength\parindent{0pt}
\vspace{1cm}
Nella seguente tabella vengono elencate le tipologie di nodi presenti nel grafo
\vspace{1cm}

\begin{center}
	\begin{tabular}{ ||c | c|| }
		\hline
		\textbf{Nodo} & \textbf{Attributi} \\
		\hline
		Area & areaCode \\
		Crime & date, id, type, last\_outcome \\
		Email & email\_address \\
		Location & postcode, address, latitude, longitude \\
		Object & type, description, id \\
		Officer & name, rank, badge\_no, surname \\
		Person & name, surname, nhs\_no \\
		Phone & phoneNo \\
		PhoneCall & call\_time, call\_date, call\_type, call\_duration \\
		PostCode & code \\
		Vehicle & model, reg, year, make \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\vspace{1cm}
Le relazioni tra i nodi sono le seguenti:

\begin{itemize}
	\item CALLED
	\item CALLER
	\item CURRRENT\_ADDRESS
	\item FAMILY\_REL
	\item HAS\_EMAIL
	\item HAS\_PHONE
	\item HAS\_POSTCODE
	\item INVESTIGATED\_BY
	\item INVOLVED\_IN
	\item KNOWS
	\item KNOWS\_LW
	\item KNOWS\_PHONE
	\item KNOWS\_SN
	\item LOCATION\_IN\_AREA
	\item OCCURRED\_AT
	\item PARTY\_TO
	\item POSTCODE\_IN\_AREA
\end{itemize}


Di seguito viene mostrato lo schema del database, ricavato attraverso la query:


\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}
call db.schema()
\end{lstlisting}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{graph.png}
	\caption{Schema db}
	\label{fig:graph}
\end{figure}

\section{Analisi del grafo}
L'analisi del grafo avviene attraverso l'utilizzo di alcune tecniche di graph analytics. Neo4j offre algoritmi specifici adibiti a questo compito, in base alla tecnica di graph analytics scelta mette a disposizione diverse procedure.



\subsection{Community analysis}

Come prima analisi si vanno a cercare quelle che sono le communità, ovvero gruppi di nodi che hanno tante connessioni intra-gruppo e poche inter-gruppo. In questo caso come communità si va a considerare un insieme di persone che si conoscono tra di loro, ed è possibile rilevare quelli che sono possibili gruppi criminali. 
\subsubsection{Query 1}

Come algoritmo per il community detection si è scelto di utilizzare "louvain" in versione stream, ovvero che non va a modificare il grafo ma restituisce uno stream di dati in output. Si va ad utilizzare la relazione "KNOWS" che è la più generale. Ad ogni nodo del grafo si attribuisce quindi una communità. Vengono restituite anche le communità intermedie (colonna communities). 
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}
CALL algo.louvain.stream('Person','KNOWS', {
graph: 'huge',
direction: 'BOTH',
includeIntermediateCommunities: true})
YIELD nodeId, community, communities
Return algo.asNode(nodeId).name as name,
algo.asNode(nodeId).surname as surname , 
community, communities
order by community
\end{lstlisting}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/Community}
	\caption{Community Analysis}
	\label{fig:community}
\end{figure}




\subsection{Centrality Analysis}
Si va ora ad effettuare un'analisi sulla centralità dei nodi nel grafo. In questa analisi ad ogni nodo viene assegnato un punteggio in base alla sua centralità che ha nel grafo. Nodi centrali hanno di solito molti link in ingresso e quindi un punteggio di centralità alto. L'analisi di centralità è molto utile in grafi che rappresentano relazioni sociali, come in questo caso.
\subsubsection{Query 1}
Può essere interessante andare a cercare quelle che sono le persone centrali, ovvero probabili "capi banda". Si utilizza l'algoritmo che calcola la DegreeCentrality dei nodi e si vanno a riportare le prime dieci persone più influenti.
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}
CALL algo.degree.stream("Person","", {direction:"incoming"} )
YIELD nodeId, score
RETURN algo.asNode(nodeId).name AS name,
algo.asNode(nodeId).surname AS surname,  score AS relations
ORDER BY relations DESC limit 10
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/DegreeCentrality}
	\caption{Centrality Analysis 1}
	\label{fig:degreecentrality}
\end{figure}

\subsubsection{Query 2}
Si prova anche ad andare a calcolare la centralità dei nodi con un algoritmo differente per vedere se spunta fuori qualche differenza. In particolare viene utilizzato l'algoritmo PageRank, che oltre ad andare a valutare il numero di link entranti in un nodo, va a valutare anche la qualità dei link. Un nodo puntato da una persona influente acquisirà un maggior valore rispetto ad una connessione da parte di una persona poco influente.

Vengono quindi riportate le persone più influenti del grafo secondo PageRank.
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}
CALL algo.pageRank(
'MATCH (p:Person) RETURN id(p) as id',
'MATCH (p:Person)-[]->(p1:Person) RETURN id(p) as source, 
id(p1) as target', {graph:'cypher', iterations:5, write: true,
writeProperty:'rank'})
YIELD nodes, iterations, loadMillis,
computeMillis, writeMillis, dampingFactor, write, writeProperty
MATCH (p:Person)
RETURN p.name, p.surname, p.rank as rank
ORDER BY rank desc
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/PageRankCentrality}
	\caption{Centrality Analysis 2}
	\label{fig:pagerankcentrality}
\end{figure}

Alcuni nomi coincidono con i risultati della DegreeCentrality, ma spuntano fuori anche nuovi nomi.

\subsubsection{Query 3}
Come terza query si vanno a cercare le "Location" più centrali dei crimini. Viene utilizzato anche in questo caso Pagerank per valutare le "Location" con un tasso di criminalità maggiore.
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}
CALL algo.pageRank(
'MATCH (p) RETURN id(p) as id',
'MATCH (c:Crime)-[:OCCURRED_AT]->(l:Location) RETURN id(c) as source,
id(l) as target', {graph:'cypher', iterations:5,
write: true, writeProperty:'rank'})
YIELD nodes, iterations, loadMillis, computeMillis,
writeMillis, dampingFactor, write, writeProperty
MATCH (l:Location)
RETURN l.address as address,l.latitude as latitude,
l.longitude as longitude, l.rank as rank
ORDER BY rank desc
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/PageRankCentrality2}
	\caption{Centrality Analysis 3}
	\label{fig:pagerankcentrality2}
\end{figure}

\subsubsection{Query 4}

Studi dimostrano che gli influencer in organizzazioni criminali non necessariamente si trovano in posizioni di gestione, ma possono trovarsi anche in posizioni di mediazione. Rimuovendo questi influencer si può destabilizzare l'intera rete criminale. Per questo motivo, andare a calcolare la Betwenness Centrality sul grafo può essere una buona idea. Utilizzando questa particolare tecnica si va a dare un peso ai nodi in base al numero di shortest path che gli passa attraverso e quindi all'informazione che gli passa attraverso. Andando a calcolare la Betweenness Centrality si trovano quindi i maggiori mediatori della rete criminale.

I risultati vengono ordinati in base al grado di centralità in maniera decrescente.
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}
CALL algo.betweenness.stream('Person','KNOWS',{direction:'both'})
YIELD nodeId, centrality
MATCH (p:Person) WHERE id(p) = nodeId
RETURN p.name AS name,p.surname AS surname,centrality
ORDER BY centrality DESC;
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/BetwennesCentrality}
	\caption{}
	\label{fig:betwennescentrality}
\end{figure}


\subsection{PathFinding Analysis}
Come terza analisi, si va a considerare la "PathFinding Analysis", ovvero l'analisi sui percorsi all'interno del grafo. 

\subsubsection{Query 1}
Può essere interessante andare a calcolare quella che è la distanza di conoscenza tra due criminali molto influenti per esempio, in questo caso si prende in considerazione il ranking dato dalla DegreeCentrality (query 1 analisi di centralità). Viene quindi utilizzato l'algoritmo "shortest path" in versione stream e si va a calcolare il percorso più breve tra due nodi dati. Si suppone il costo degli archi unitario.
\vspace{0.5cm}
\begin{lstlisting}
MATCH (Dorothy:Person), (Philip:Person)
WHERE Dorothy.name = 'Dorothy' and Dorothy.surname = 'Hall'
and Philip.name = 'Philip' and Philip.surname = 'Scott'
CALL algo.shortestPath.stream(Dorothy, Philip,'',
{nodeQuery:'Person', relationshipQuery:'KNOWS',direction: 'both'})
YIELD nodeId, cost
RETURN algo.asNode(nodeId).name AS name,
algo.asNode(nodeId).surname as surname, cost
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/PathFinding}
	\caption{PathFinding Analysis}
	\label{fig:pathfinding}
\end{figure}


\end{document}
